因香港隊抗議 國際巧固球比賽台灣從國旗換會旗

邊撚個仆街搞鳩人地

國際巧固球賽香港抗議 台灣隊改名國旗遭撤換
最後更新：2019/12/20 22:45

（中央社記者黃巧雯台北20日綜合報導）2019國際巧固球賽在瑞士舉行，台灣由新北三民高中總教練方慎思帶隊參加，在香港提出抗議情況下，台灣隊改名成中華台北，原本場邊懸掛國旗，19日賽前換成中華奧會會旗。

台灣巧固球在國際賽場屢創佳績，國立體育大學去年參加瑞士日內瓦舉行的國際巧固球賽，勇奪男子組冠軍，同樣以國立體大為班底的代表隊，則拿下女子組亞軍，而近期也有桃園市大成國中所組成的巧固球聯軍，剛拿下2019世界盃U15冠軍。

2019國際巧固球賽12月11日至22日在瑞士日內瓦登場，超過200隊參賽，台灣這次派出2隊參加國際組，分別是新北市三民高中Taiwan A，另一隊為高雄市樹德科大和台南大學聯隊Taiwan B。

台灣過去參加在瑞士日內瓦舉行國際巧固球賽，不但以「台灣」名義參加，同時也在會場高懸國旗，這次因香港賽前向大會抗議，要求遵循奧會模式，台灣代表隊被迫妥協。

國際巧固球總會榮譽會長黃進成這次隨隊遠赴瑞士，並協助中文直播，他表示，台灣代表隊名稱最後改成「中華台北」，大會也立刻趕製中華奧會會旗，並於19日（當地時間）賽前更換完成

？
香港隊投訴台灣用青天白日旗？

係咪驚港協暨奧委會唔撚認可然後唔俾資助

否則人地幅旗關你撚事

乜撚野來....

係，好撚怪

會搞鳩台灣真係未見過

呢啲細項會撚俾錢咩

做多左啦
又幫蔡英文助選

巧固球=垃圾
了解過就知
傻鳩先玩

只要入咗，而且係體院認可嘅比賽度拎到某個標準就有錢拎

點都好
搞鳩人地青天白日旗真係好仆街

台灣咁易妥協?唔拉隊走人?

除咗港隊有藍絲之外真係諗唔到其他可能性

去到日內瓦喎
係賽場度打殘你地仲好啦

打得呢D波係後生
唔係黃都唔會咁痴啦
擺明係領隊果D

有冇港隊名單 上至管理 下至運動員
好想同佢地加油

體育界好多藍絲

屌你姐係想賴落我地香港人咁話咯

…

起底啦 邊個仆街代表香港？

都似

連攔截傳波都唔俾。。

其實我覺得個賽會都有啲怪 台灣掛台北旗都行之年 點解掛錯

仆你個街

又唔係奧運，掛奧運旗，做乜鳩

因為大部分運動嘅世界聯盟都係奧委會旗下組職，
例如世界泳聯，咁每個國家嘅泳聯又係世界泳聯嘅旗下，
呢啲泳聯國國家一齊搞嘅先叫國家隊，

即
奧委會
世界泳聯
國家泳聯

政策會由上而下

通常係嗰個運動嘅世界總會所直接搞嘅比賽都會係依返大大佬奧委會嘅規矩

你講個樣應該係香港囉，我認知唔係囉

唔跟呢個嘅就統稱職業體制，即係唔跟國家隊，無國家資助，

有好多運動，例如職業泰拳，MMA，都係主要係呢個體制，係拳手自行參賽收錢，同國家隊無關，

亦有好多運動係國家隊同職業制並行，例如足球同單車咁

你講嘅唔係到底唔係啲乜嘢

看報導是 台灣稱霸巧固球很久 連拿38冠軍 之前就掛過roc旗
(可能還沒進奧運沒在管奧運模式吧)
轉播時會長說 國旗被降換 台灣小選手都在哭...

應該就係你講嘅情況

但人哋用國旗關你港隊咩事

我更加肯定你個認知只限香港自已班濕鳩因體育搵唔到食而指冬瓜劃胡盧

你真係唔撚識㗎喎，九唔撚搭八

你到底想表達乜嘢

補充：
因為台灣稱巧固球賽事(長達38年都冠軍)
以前會參加的其他國家
根本不在意旗子的問題
但這次香港隊有參加，就抗議了…

還有，因為國旗哭的是會長，不是選手。

仲有中華台北呢個名同旗係台奧會同奧委會簽咗洛桑協議，專門用係國際體育賽事嘅稱呼。

我就係話香港做乜鳩走去迫人地唔係奧運掛奧運旗

都唔知抗議啲乜鳩

屌，都話幅旗係通用於所有國際賽事，

私人搞嘅國際賽當然可以唔理啦，

一啲直接由個總會參與搞嘅咪要跟囉

條友真係唔撚識架喎

中華台北旗唔一定要有奧運五環呀，大學個支咁冇囉

關個五環乜撚嘢事，你親身去撚過國際比賽未

利申：前港隊運動員

你有冇睇圖，我就係旗上面個五個環做乜鳩

個五環係中華台北旗嘅基本設計，代表奧委會賦予台灣一個用於國際比賽嘅稱乎即係中華台北

旗裡面嘅五環唔係講緊奧運會，而係奧委會

笑你都廢事，香港人比中共食撚曬，真係必然，個個都差不多先生